其實英國好多工種人工仲低過香港

教師
預科年收3 4萬鎊到
除開3xk hkd
香港教f1都唔止依個數

巴士司機
兩萬鎊 得萬六七hkd
九巴請人都2xk

醫生
7萬鎊 60k hkd
香港閒閒地7 8萬
勁多月球人

高過香港
零售
飲食
球星

香港醫生25歲一註冊就66k
英國4xk

After tax?

係呀但係英國開支細 (前題係自己屋企煮飯食），而且間屋大好多

香港1000 萬住400呎或者住大西北

留返喺香港囉

成日講人工托咩,
又有house
又有車
又有worklife balance
洗鬼賺咁多咩
你要錢都係想有依3樣姐
香港係有啲錢都未必做得齊依3樣啦

我揸黨鐵得2皮幾，
英國有9皮幾，
咁我走先

啲人咁撚計較就咪撚移啦，係有本事嘅去到邊都揾到錢
正一大眾乞丐

哦 咁又點

英國衣食住都平過香港，生活環境又好過香港

如果過到去
無咗支那嘅威脅
咁係值

但如果搞咁多嘢
過到去度度都染紅的話
自己諗啦

香港人工高!?
Fresh grad 雞碎都冇喎

其實香港人工高的工種，咪又係政府工

醫生護士老師紀律部隊，全部跟政府point出糧，人工係全世界最高

其餘工種，例如司機/sales/文員，外國人工應該會高d

搵錢為左生活過得舒服d
香港搵3萬都唔夠英國搵2萬咁爽

哇你好撚聰明喎 咁都知

正苦工邊忽人工高

大部分連我一半都無

性價比高就真Ge ，如果唔係做死黑警

首先，師兄憑自己實力搵到錢，而唔係靠政府制度保護，我係絕對尊重既。

其實低級公務員，如aco人工唔高我都覺得係真。但見到大學同學一畢業入左政府果d, 普通入職就3xK, 3/4年後升一級都60/70K, 又唔洗讀master唔洗考國際試，其實都仲唔高咩

講番呢個po的主題，其實跟政府point的工高過晒外國都係事實（除左美國個別州分如NY, LA, SF)